---
title: Mise à jour d'août 2024
authors: [bch]
tags: [Nouveautés]
---


# Mise à jour d'u 30 'août 2024 :

## Nouveau module Questionnaire

Le module Questionnaire est une activité de type sondage d'opinion. Ce module permet à l'enseignant de créer toute une gamme de questions par exemple pour recueillir l'opinion des étudiants à propos d'un cours ou d'une activité. Le but de l'actitité Questionnaire est très différent de celui d'une activité comme la Leçon ou le Test dans Moodle. Avec le module Questionnaire vous ne cherchez pas à évaluer l'apprenant mais à recueillir des données.

<!-- truncate -->

## Nouveau module Jeux mots croisés et mots mêlés

Ce jeu récupère des mots d'un Glossaire ou de questions de type réponse courte pour générer des mots croisés ou mots mêlés aléatoires. L'enseignant peut définir le nombre maximal de colonnes/lignes ou choisir les mots. L'étudiant peut cliquer sur le bouton "Vérifier la grille" pour vérifier si les réponses sont correctes. Tous les mots croisés ou mots mêlés sont dynamiques donc différents d'un apprenant à l'autre. 

## Nouveau module Test étudiant

L’activité Test étudiant permet aux étudiants d’ajouter des questions pour l’ensemble des participants. Ils utilisent ces questions pour s’entraîner. L’enseignant a la possibilité d’anonymiser les contributions ou les classements. Il peut également récupérer les questions de son choix pour alimenter ses tests classiques.
L’activité Test étudiant attribue aux étudiants des points pour les motiver à ajouter des questions et à s’entraîner.

## Nouveau module Tableau

Encouragez les discussions et le partage de réflexions avec Tableau, une activité de tableau post-it pour les apprenants ! Il s'agit d'une activité collaborative anonyme dans laquelle les enseignants définissent un certain nombre de colonnes avec des noms modifiables, puis les apprenants ajoutent des contributions ou des publications aux colonnes.

## Nouvelle fonctionnalité d'import/export

Une nouvelle fonctionnalité d'import/export est ajoutée dans la barre d'édition d'un parcours facilitant la sauvegarde, la restauration d'un parcours.

## Autres évolutions
- Ajout d'une fonctionnalité d'export des satistiques de connexions d'une plateforme pour le gestionnaire de plateforme
- Mise à jour de connecteurs ENT (Corse, académie de Versailles)
- Nouveau type d'adresses de courriels autorisées (Polynésie, Nouvelle Calédonie, enseignement agricole)


